\newpage
\section{Аналитическая часть}\label{sec:anal}

Представленный ниже раздел включает в себя теоретические сведения об изучаемых в данной работе алгоритмов и области их применения.

\subsection{Описание последовательных алгоритмов}\label{ssec:posledalg}

\subsection*{Стандартный алгоритм}
Этот алгоритм является итеративным и ориентирован на последовательное вычисление строк матрицы $C$.
\cite{bib:donUdon}

Действительно, при выполнении одной итерации внешнего цикла (цикла по переменной $i$) вычисляется одна строка результирующей матрицы.

На первой итерации цикла по переменной $i$ используется первая строка матрицы $A$ и все столбцы матрицы $B$ для того, чтобы вычислить элементы первой строки результирующей матрицы $C$

Поскольку каждый элемент результирующей матрицы есть скалярное произведение строки и столбца исходных матриц, то для вычисления всех элементов матрицы $C$ размером $n \times n$ необходимо выполнить $2n \cdot (2n - 1)$ скалярных операций.

\subsection*{Алгоритм Винограда}
Если стандартный алгоритм предполагает расчет вида $C_{i, j} = \sum_{k = 1}^{n}A_{i, k} \cdot B_{k, j}$, то алгоритм Винограда рассматривает преобразованную формулу
$C_{i, j} = \stackrel{\rightarrow}u \times \stackrel{\rightarrow}{v^{T}}$, где $\stackrel{\rightarrow}u$ - это $i$-ая строка $А$,
$\stackrel{\rightarrow}v$ - это $j$-ый столбец $B$.
\cite{bib:vinvin}

Рассматривая результат умножения двух матриц очевидно, что каждый элемент в нем представляет собой скалярное произведение соответствующих строки и столбца исходных матриц. Такое умножение допускает предварительную обработку, позволяющую часть работы выполнить заранее.

Рассмотрим два вектора $\stackrel{\rightarrow}v = (v_1, v_2, v_3, v_4)$ и $\stackrel{\rightarrow}w = (w_1, w_2, w_3, w_4)$. Их скалярное произведение равно: $\stackrel{\rightarrow}v \cdot \stackrel{\rightarrow}w = v_1 \cdot w_1 + v_2 \cdot w_2 + v_3 \cdot w_3 + v_4 \cdot w_4$.

Это равенство можно переписать в виде: $\stackrel{\rightarrow}v \cdot \stackrel{\rightarrow}w = (v_1 + w_2) \cdot (v_2 + w_1) + (v_3 + w_4) \cdot (v_4 + w_3) - v_1 \cdot v_2 - v_3 \cdot v_4 - w_1 \cdot w_2 - w_3 \cdot w_4$.

Несмотря на то, что второе выражение требует больше вычисления, чем первое: вместо четырех умножений - шесть, вместо трех сложений - десять, выражение в правой части последнего равенства допускает предварительную обработку: его части можно вычислить заранее и запомнить для каждой строки первой матрицы и для каждого столбца второй, что позволяет выполнять для каждого элемента лишь первые два умножения и последующие пять сложений, а также дополнительно два сложения.

\subsection{Описание последовательных алгоритмов}\label{ssec:parallalg}

\subsection*{Стандартный алгоритм}
Отличие данной реализации алгоритма состоит в том, что в подзадачах располагаются не столбцы, а строки матрицы $B$. Как результат, перемножение данных каждой подзадачи сводится не к скалярному умножению имеющихся векторов, а к их поэлементному умножению. В результате подобного умножения в каждой подзадаче получается строка частичных результатов для матрицы $C$.

При рассмотренном способе разделения данных для выполнения операции матричного умножения нужно обеспечить последовательное получение в подзадачах всех строк матрицы $B$, поэлементное умножение данных и суммирование вновь получаемых значений с ранее вычисленными результатами.

В начале вычислений в каждой подзадаче $i$, $0 <= i < n$, располагаются $i$-е строки матрицы $A$ и матрицы $B$. В результате их перемножения подзадача определяет $i$-ю строку частичных результатов искомой матрицы $C$. Далее подзадачи осуществляют обмен строками, в ходе которого каждая подзадача передает свою строку матрицы $B$ следующей подзадаче в соответствии с кольцевой структурой информационных взаимодействий. Далее выполнение описанных действий повторяется до завершения всех итераций параллельного алгоритма.

\subsection*{Алгоритм Винограда}
Так как алгоритм Винограда можно разбить на 3 последовательные части, следовательно необходимо после выполнения каждой из них происводить синхронизацию потоков.

При выполнении первой части, будет происходить подсчет вектора $mulV$.
Во второй части, необходимо вычислить $mulH$.
В заключительной третьей части происходит вычисление матрицы $C$ на основе подготовленных векторов $mulH$ и $mulV$, а также корректировка, при нечетной размерности матриц.

\subsection*{Вывод}
Для данных реализаций распараллеливания алгоритмов выделяется $N$ количество поток.
На каждый поток выделяется $count = n / N + count + (i < n \% N ? 1 : 0)$, где $n$ - колиство строк в матрице